<resources>
    <!--this should be translated -->
    <string name="app_name">Kaifeng introduction</string>
    <string name="exit_title">退出</string>
    <string name="exit_message">你将要退出应用？</string>
    <string name="cancle">取消</string>
    <string name="ok">确定</string>
    <string name="never_show">不再提示</string>

    <string name="app_title">开封简介</string>
    <string name="culture">文化</string>
    <string name="sights">风景</string>
    <string name="food">小吃</string>
    <string name="persons">人物</string>
    <string name="education">教育</string>

    <string name="culture_subtitle_01">八朝古都--开封</string>
    <string name="culture_introduce_01">
        \t\t开封是河南省地级市，简称汴，古称东京、汴京，为八朝古都。
        位于黄河中下游平原东部，地处河南省中东部，东与商丘相连，西与郑州毗邻，南接许昌和周口，北与新乡隔黄河相望。
        \n\t\t开封是中原经济区的核心城市之一，河南省中原城市群和沿黄“三点一线”黄金旅游线路三大中心城市之一。
        \n\t\t开封已有两千七百多年的历史，是首批中国历史文化名城，中国八大古都之一，历史上的开封有着“琪树明霞五凤楼，夷门自
        古帝王州”、“汴京富丽天下无”的美誉，北宋东京开封更是当时世界第一大城市。
        \n\t\t开封是世界上唯一一座城市中轴线从未变动的都城，城摞城遗址在世界考古史和都城史上少有。开封亦是清明上河图的原
        创地，有“东京梦华”之美誉，是中国优秀旅游城市、全国双拥模范城市、全国创建文明城市工作先进城市。
    </string>
    <string name="culture_subtitle_02">汴绣</string>
    <string name="culture_introduce_02">
        \t\t汴绣，历史悠久，素有“国宝”之称。它继承了宋绣的题材、工艺特点，借鉴了
        苏绣、湘绣等姊妹绣艺的长处，吸收了河南民间刺绣的乡土风味，并在此基础上创新了大量针法。既长于花鸟虫鱼飞禽走兽，
        又善于山水图景，刻画人物形象细致传神。绣品既有苏绣雅洁活泼的风格，又有湘绣明快豪放的特点，从而形成了“汴绣”绣
        工精致细腻、色彩古朴典雅、层次分明、形象逼真的特色。《东京梦华录》称它为“金碧相射，锦绣交辉”。
        \n\t\t开封汴绣在建国初期时候，汴绣针法仅有十几种，1958年针法已发展二十九，其中继承传统针法十四种，学习借鉴苏绣、湘绣针法
        五种，创新针法十种，这十种依次如下：蒙针绣、悠针、云针绣、双合针绣、羊毛绣、席蔑绣、包针绣、锁边绣、麦子绣、接针绣。</string>
    <string name="culture_subtitle_03">城摞城</string>
    <string name="culture_introduce_03">
        \t\t城摞城指的是不同朝代的古都、古城叠加在一起的城摞城奇观。历经20年考古
         发掘，我国考古学家在古都开封地下3米至12米处，上下叠压着6座城池，其中包括3座国都、2座省城及1座中原重镇，构成
         了“城摞城”的奇特景观。另外，考古专家在位于商丘市现存商丘古城之下也发现了六座不同朝代的古都、古城叠加在一起的城
         摞城奇观，这都是由于历代黄河泛滥所造成的。
         \n\t\t在我国古代都城发展史上，有一个颇为有趣的现象：大部分都城由于兵火战乱城毁国亡诸原因，都采取了抛开旧都城、另选新址营建都城的做法。
         而古都开封、商丘虽历经兵燹水患，基本上都是在旧城址上屡建屡淹，又屡淹屡建，形成奇特的“城摞城”现象。</string>
    <string name="culture_subtitle_04">朱仙镇木版年画</string>
    <string name="culture_introduce_04">
        \t\t朱仙镇木版年画是古老的汉族传统工艺品之一。作为中国木版年画的鼻祖，主要分
        布于河南省开封、朱仙镇及其周边地区。
        \n\t\t朱仙镇木版年画构图饱满，线条粗扩简炼，造型古朴夸张，色彩新鲜艳丽，与天津杨柳青年画、山东潍坊杨家埠木版年画、
        江苏桃花坞年画并称中国四大年画2006年5月20日，朱仙镇木版年画经国务院批准列入第一批国家级非物质文化遗产名录,朱仙镇
        木版年画诞生于唐，兴于宋，鼎盛于明，历史悠久，源远流长。</string>

    <string name="sight_subtitle_01">包公祠</string>
    <string name="sight_introduce_01">
        \t\t包公祠是为纪念中国古代著名清官、政治改革家包拯而恢复重建的，其座落在河南省开封市包公湖西畔，
        是国家旅游局开发建设的中原旅游区的重要景点之一。
        \n\t\t包公祠由主展区、园容景区和功能服务区三部分组成。主展区有大殿、二殿、东西配殿、回廊、碑亭、大门、二门等，陈列包公铜像、铜铡及包公断案蜡像、
        包公史料典籍、《开封府题名记碑》、碑文等。园容风景区内有假山、瀑布、石雕等。功能服务区内有停车场，商品部，餐厅，多媒体游客中心以及高标准星级旅游厕所等。</string>
    <string name="sight_subtitle_02">清明上河园</string>
    <string name="sight__introduce_02">
        \t\t清明上河园是由河南省开封市人民政府与海南置地集团公司合作建设的一座大型宋代文化实景主题公园，坐落在开封市龙亭湖西岸，
        是国家首批AAAAA级旅游景区和中国非物质文化遗产展演基地。它是以画家张择端的写实画作《清明上河图》为蓝本，按照《营造法式》为建设标准，以宋朝市井文化、
        民俗风情、皇家园林和古代娱乐为题材，以游客参与体验为特点的文化主题公园。集中再现原图风物景观的大型宋代民俗风情游乐园，再现了古都汴京千年繁华的胜景。
        \n\t\t2009年，清明上河园成为中国世界纪录协会中国第一座以绘画作品为原型的仿古主题公园，是国家黄河黄金旅游专线重点历史文化旅游景区。</string>
    <string name="sight_subtitle_03">铁塔公园</string>
    <string name="sight_introduce_03">
        \t\t铁塔始建于北宋皇佑元年（即公元1049年），铁塔公园已有近千年历史。位于铁塔公园的东北部，是园内重要的文物，也是主要的景点。
        是1961年中国首批公布的国家重点保护文物之一，享有"天下第一塔"之称。铁塔高55.88米，八角十三层。因此地为开宝寺，又称"开宝寺塔"。
        \n\t\t又因遍体通砌褐色琉璃砖，混似铁柱，从元代起民间称其为"铁塔"。其设计精巧，完全采用了中国传统的木式结构形式，塔砖饰以飞天麒麟、伎乐等数十种图案，砖与砖之间
        如同斧凿，有榫有槽，垒砌严密合缝。建成九百多年来，历经战火、水患、地震等灾害，依然屹立。</string>
    <string name="sight_subtitle_04">龙亭公园</string>
    <string name="sight_introduce_04">
        \t\t龙亭公园位于开封市中山路北端，按清万寿宫布局而建的古建筑群体，自南向北由午门（景区南大门）、玉带桥、嵩呼、朝门、东西朝房、照壁、
        龙亭大殿、宋代蜡像馆、东西垂花门和东西跨院、北宋东京城和皇城模型、北宋皇城拱宸门遗址、《五岳真形碑》方亭、北门、东便门等组成，另有植物造型园、盆景园、梅园、
        园林景观等，是国家AAAA级旅游风景区，被中央文明办、国家建设部、国家旅游局评为全国文明风景旅游区示范点。</string>
    <string name="sight_subtitle_05">大相国寺</string>
    <string name="sight_introduce_05">
        \t\t大相国寺，原名建国寺，位于开封市自由路西段，是中国著名的佛教寺院，始建于北齐天保六年（555年），唐代延和元年（712年），
        唐睿宗因纪念其由相王登上皇位，赐名大相国寺。北宋时期，相国寺深得皇家尊崇，多次扩建，是京城最大的寺院和全国佛教活动中心。后因战乱水患而损毁。清康熙十年（1671年）重修。
        \n\t\t现保存有天王殿、大雄宝殿、八角琉璃殿、藏经楼、千手千眼佛等殿宇古迹。1992年8月恢复佛事活动，复建钟、鼓楼等建筑。整座寺院布局严谨，巍峨壮观，2002年被评定为国家AAAA级旅游景区。</string>

    <string name="food_subtitle_01">烩面</string>
    <string name="food_introduce_01">
        \t\t烩面，中国十大面条之一，有着1300多年的历史。是一种荤、素、汤、菜、饭兼而有之的河南传统美食，
        以味道鲜美，经济实惠，享誉中原，遍及全国。烩面是以优质高筋面粉为原料，辅以高汤及多种配菜，一种类似宽面条的面食。
        汤好面筋，营养高。有羊肉烩面、三鲜烩面、五鲜烩面等多种类型
        \n\t\t尉氏烩面其它地方的烩面不同的是尉氏烩面没有华丽花哨的众多配菜，而是以其独特的汤、面做法，直接在羊肉浓汤锅中下面（而非取羊肉清汤小锅下面）在面临出锅时在烩面碗中放入盐、芝麻酱、葱花、等调
        味品，从下烩面的汤锅中取汤入碗，然后再放入羊肉丁、香菜（芫荽）或是荆芥（五香菜），再以个人口味加入用牛羊油沷的油辣椒。</string>
    <string name="food_subtitle_02">桶子鸡</string>
    <string name="food_introduce_02">
        \t\t桶子鸡是开封特产名菜，以其色泽鲜黄，咸香嫩脆，肥而不腻，越嚼越香几大特点而出名。其主料是鸡，
        主要烹饪工艺是煮。老母鸡的补益之功效更高，许多久病、瘦弱之人用来补身，尤其是畏寒风重，虚不受补者，老母鸡不但能补气补血，
        还可祛风。
        \n\t\t桶子鸡以其色泽鲜黄，咸香嫩脆，肥而不腻，越嚼越香几大特点而出名。有些朋友吃过桶子鸡感觉并不好，常抱怨咬不烂，啃不动，这除了和做的质量有关外，很大的原因是吃法上不对。由于桶子鸡本身的特点
        就有一个脆字，注定了桶子鸡并非是刀剁成几块，啃来啃去，也不是撕成几半，大口的去咬，桶子鸡讲究的是要先剃骨，再切片，吃的时候夹起无骨的肉片，细细嚼来，越嚼越香。从这一点来看，桶子鸡并非是一个让人
        吃饱的食品，而是让人去享受的食品。</string>
    <string name="food_subtitle_03">灌汤包</string>
    <string name="food_introduce_03">
        \t\t灌汤包子有了形式美，其内容精美别致，肉馅与鲜汤同居一室，吃之，便就将吃面、吃肉、吃汤三位一体化，
        是一种整合的魅力。 吃灌汤包子，汤的存在列第一位，肉馅次之，面皮次次之。
        \n\t\t汤包起源于江苏扬州，邱庞同说,在《知味难》中,他撰写的一篇《人间美点在扬州》中就写道,据《邗江三百吟》灌汤包子条引言:“春秋冬日,肉汤易凝,以凝者灌于罗盘细面之内,以为包子,蒸熟则汤融不泄。扬州茶肆,
        多以此擅长。80年代末和90年代初，“开封第一楼”先后发展了系列产品“小笼包子宴各种灌汤包各种灌汤包”和“速冷包子”。“小笼包子宴”又称“什锦包子宴”，依馅料不同分为鸡丁、笋丁、韭菜头、鱼仁、虾仁、山楂、三鲜、
        南荠、麻辣汤和灌汤十大风味。“速冷包子”先后投放本市及郑州、洛阳、杭州、北京等市场，受到欢迎。</string>
    <string name="food_subtitle_04">汴梁西瓜</string>
    <string name="food_introduce_04">
        \t\t汴梁西瓜是开封的传统特产，驰名古今，畅销中外。其特点是：皮薄汁多，瓢沙脆甜，清利可口。民间素有"肖县石榴砀山梨，汴梁西瓜红到皮"之谚语。因开封古称"汴梁"，
        万事故开封一带生产的西瓜都叫\"汴梁西瓜\"
        \n\t\t汴梁西瓜在北宋时种植已很普遍。画家张择端的名画《清明上河图》上，就绘有在汴水岸边的几张桌子上，摆着切开的西瓜的画面。南宋诗人范成大曾在他的《西瓜园》诗中云："碧蔓凌霜卧软沙，年来处处食西瓜"。
        文信国在他的《西瓜呤》中也写道："拔出金佩刀，斫破苍玉瓶"。
        \n\t\t开封一带气候温和，夏季雨水均匀，沙壤土质较多，适宜西瓜的增长。加之开封人民长期以来积累丰富的种植西瓜的经验，把西瓜作为乡土珍品精心种植，不断改进，使开封西瓜逐渐成为中州著名的特产。
    </string>

    <string name="historical_persons_subtitle_01">赵匡胤</string>
    <string name="historical_persons_introduce_01">
        \t\t宋太祖赵匡胤（927年3月21日－976年11月14日），字元朗，宋朝开国皇帝。
        后周显德六年（959年），周世宗柴荣于北征回京后不久驾崩，逝世前任命赵匡胤为殿前都点检，掌管殿前禁军。次年（960年）元月初一，北汉及契丹联兵犯边，
        时任归德军节度使、检校太尉的赵匡胤受命前往御敌。初三夜晚，大军于京城汴梁东北二十公里的陈桥驿发生哗变，将士于隔日清晨拥立赵匡胤为帝，史称“陈桥兵变”。
        大军随即回师京城，后周恭帝柴宗训禅位，赵匡胤登基，改元建隆，国号“宋”，史称“宋朝”、“北宋”。</string>
    <string name="historical_persons_subtitle_02">包拯</string>
    <string name="historical_persons_introduce_02">
        \t\t包拯（999年5月28日－1062年7月3日），字希仁，庐州合肥（今安徽合肥肥东）人，北宋名臣。
        \n\t\t天圣五年（1027年），包拯登进士第。累迁监察御史，曾建议练兵选将、充实边备。历任三司户部判官，京东、陕西、河北路转运使。入朝担任三司户部副使，请求朝廷准许解盐通商买卖。改知谏院，多次论劾权贵。授龙图阁
        直学士、河北都转运使，移知瀛、扬诸州，再召入朝，历权知开封府、权御史中丞、三司使等职。嘉祐六年（1061年），任枢密副使。因曾任天章阁待制、龙图阁直学士，故世称“包待制”、“包龙图”。
        \n\t\t嘉祐七年（1062年），包拯逝世，年六十四。追赠礼部尚书，谥号“孝肃”，后世称其为“包孝肃”。有《包孝肃公奏议》传世。
        \n\t\t包拯廉洁公正、立朝刚毅，不附权贵，铁面无私，且英明决断，敢于替百姓申不平，故有“包青天”及“包公”之名，京师有“关节不到，有阎罗包老”之语。
        后世将他奉为神明崇拜，认为他是文曲星转世，由于民间传其黑面形象，亦被称为“包青天”。</string>
    <string name="historical_persons_subtitle_03">焦裕禄</string>
    <string name="historical_persons_introduce_03">
        \t\t焦裕禄（1922年8月16日-1964年5月14日），山东淄博博山县北崮村人,干部楷模。
        \n\t\t1946年加入了中国共产党，1962年被调到河南省兰考县担任县委书记。时值该县遭受到了严重的内涝、风沙、盐碱三害，他坚持实事求是、群众路线的领导工作方法，同全县干部和群众一起，与深重的
        自然灾害进行顽强斗争，努力改变兰考面貌。他身患肝癌，依旧忍着剧痛，坚持工作，被誉为“党的好干部”、“人民的好公仆”、“县委书记的榜样”、“共和国的脊梁”。他用自
        己的实际行动，铸就了亲民爱民、艰苦奋斗、科学求实、迎难而上、无私奉献的焦裕禄精神。</string>

    <string name="education_subtitle_01">河南大学</string>
    <string name="education_introduce_01">
        \t\t河南大学（Henan University），简称河大，坐落在国家历史文化名城——开封，由中华人民共和国教育部与河南省人民政府共建，
        入选中西部高校基础能力建设工程、卓越医生教育培养计划、卓越教师培养计划、卓越法律人才教育培养计划、海外高层次人才引进计划，具有“推荐免试研究生”资格和“国防生后
        备军官”选培资格，为UNAI、IAUP、AUAP成员，是一所综合性河南省属重点大学。
        \n\t\t1912年，以林伯襄先生为代表的一批河南教育家，在袁世凯协助下，河南都督张镇芳支持下，在清代开封国家贡院旧址创办了河南留学欧美预备学校（河南大学前身），成为当时中国的三大留学培训基地之一，
        与当时的清华学校（清华大学）和上海南洋公学（西安交通大学、上海交通大学）呈三足鼎立的局面。冯玉祥将军将其改建为国立第五中山大学，后历经中州大学、国立第五中山大学、省立河南大学、国立河南大学、
        河南师范学院、开封师范学院、河南师范大学等阶段，1984年恢复河南大学校名。一大批知名教授、学者，如范文澜、冯友兰、董作宾、郭绍虞、高亨、蒙文通、罗廷光、嵇文甫、罗章龙、毛礼锐等曾先后在校执教。</string>
    <string name="education_subtitle_02">河南大学民生学院</string>
    <string name="education_introduce_02">
        \t\t河南大学民生学院坐落在历史文化名城、八朝古都开封，成立于2003年4月25日并于同年开始招生，是经国家教育部和河南省人民政府批准设立本科层次的独立学院。
        目前，河南大学民生学院由河南大学和河南日报报业集团共同举办。现有教职4000多人，其中专兼职工作的院河南大学民生学院 河南大学民生学院
        士12人（含双聘院士），兼职教授中诺贝尔奖获得者2人，教授、副教授1100多人。</string>
    <string name="education_subtitle_03">黄河水利职业技术学院</string>
    <string name="education_introduce_03">
        \t\t学院始建于1929年3月，原名河南省建设厅水利工程学校，创办人为著名人士张钫，首任校长陈泮岭。1931年6月，升格为河南省立水利工程专科学校。
        \n\t\t1942年5月，升格为国立黄河流域水利工程专科学校。1958年11月，升格为黄河水利学院。1961年9月，改建为黄河水利学校。1998年3月，改制为黄河水利职业技术学院。
        学院占地面积1400多亩，建筑面积48万平方米，职业氛围浓厚、教育设施先进、校园风景优美。开辟校内实验、实训场地255亩，拥有各类校内实验、实训场馆187个。</string>

    <string name="about">更多</string>
    <string name="detail">
        为什么我选择了这个主题？
        \n\t\t看到这个大作业，很长时间没有思路，不知道介绍什么，在工作之余冥思苦索，最后突然想起已经毕业将近两年，
        想起曾经读书的城市和学校，这个地方文化底蕴深厚，每天早上都能看到古城墙下面，打大陀螺，摔长鞭等锻炼身体的人,这个里景色优美，
        而且时常会怀念这里的小吃，因此，就决定大家介绍一下我大学所在的城市--开封。
        \n\t\t由于最近工作繁忙，这个应用做的比较简单，还有很多地方可以优化。
    </string>
    <string name="sendEmail">发送邮件</string>
    <string name="send_hint">意见反馈</string>
    <string name="input_email_title">请输入标题</string>
</resources>
